---
layout: post
title:  "ASP.NET Forms身份认证​实例"
date:   2017-02-10
categories: 编程语言
tags: C#
---

### 前言

用户登录是个很常见的业务需求，在ASP.NET中，这个过程被称为身份认证。 由于很常见，因此，我认为把这块内容整理出来，与大家分享应该是件有意义的事。

在开发ASP.NET项目中，我们最常用的是Forms认证，也叫【表单认证】。 这种认证方式既可以用于局域网环境，也可用于互联网环境，因此，它有着非常广泛的使用。 这篇博客主要讨论的话题是：ASP.NET Forms 身份认证。

### 目录

1. 配置 web.config 节点
2. 前台界面
3. 后台代码

### 配置 web.config 节点

在`<system.web>`里面添加

	<authentication mode="Forms">
	<forms cookieless="UseCookies" loginUrl="Login.aspx" />
	</authentication>
	<authorization>
	<deny users="?"/>
	</authorization>

在`<system.webServer>`里面添加

	\\实现对静态文件的验证
	<handlers>
	<add name="static_html_handler_htm" path="*.htm" verb="*" type="System.Web.StaticFileHandler" />
	<add name="static_html_handler_html" path="*.html" verb="*" type="System.Web.StaticFileHandler" />
	</handlers>

### 前台界面

	<div>
	<h1>用户状态</h1><br />
	<% if( Request.IsAuthenticated ) { %>
	当前用户已登录，登录名：<%= Context.User.Identity.Name.HtmlEncode() %> <br />            
	<% } else { %>
	<b>当前用户还未登录。</b>
	<% } %>            
	</div>

### 后台代码

登录

	if(登录成功){
	
	//将身份验证的用户Admin重定向回最初请求的 URL 或默认 URL(default.aspx)。
	FormsAuthentication.RedirectFromLoginPage("Admin", false);//false创建一个会话cookie

	//或者
	//FormsAuthentication.SetAuthCookie("Admin", true);//true创建一个持久性 cookie
	//Response.Redirect("index.html");
	}

注销

	FormsAuthentication.SignOut();